何志平涉賄：新證據指涉利比亞軍火交易

2018年10月04日

何志平涉賄：新證據指涉利比亞軍火交易

何志平

【本報訊】民政事務局前局長何志平的涉賄案在美國開審在即，控辯雙方在審前提案交鋒。

控方申請將新證據呈堂，證明何志平曾以相同手法向另一任前聯合國大會主席阿什（John Ashe）行賄，並曾助被制裁的伊朗購入稀有金屬，又為利比亞及卡塔爾等國家中介軍火交易。

辯方則針對已獲撤控的加迪奧的供詞，申請禁止引述乍得總統及揣測案中款項的目的。

根據控方申請呈堂的首批證據，阿什在2014年任聯大主席期間曾應邀到香港與何志平及相關人士會面。會面後，阿什的助手發信就由何志平親自承諾的5萬美元財政支持感謝華信主席葉簡明。

同年6月，何志平就向阿什的兩名生意夥伴發電郵，要求對方請阿什出席基金會在聯合國舉行的論壇，並與其中一人通電話，被執法部門暗中錄下。

當對方問何「有否向阿什作出饋贈」時，何回覆「已經支付了」，又指「我們談完他有甚麼可以幫我們後，主要饋贈會隨之而來」，並明言是「平等交換（give and take）」及「買賣」。

以「玩具」比喻武器

控方指由以慈善機構領導人自居、邀請阿什出席聯合國論壇及到香港與華信人員見面，到承諾在對方卸任聯大主席後提供更多金錢，何對待阿什及本案中的庫泰薩手法一模一樣，可見何接觸庫泰薩絕非「意外」或「錯誤」，而是他計劃一部份。

另一批證據包括在2014年電郵中題為「伊朗聯繫」的文件，當中指伊朗在一家中國的銀行有被制裁的存款，並欲以該筆錢購入稀有金屬，雖然該稀有金屬可透過一家香港銀行購入，但須一家中國公司做中間人避過制裁，並指伊朗一方盼與華信建立石油貿易關係。之後兩年，電郵都顯示有伊朗人員到北京與華信人員會面。

此外，加迪奧亦指證何曾同意以軍火作為與乍得石油交易的一部份，更有電郵顯示何志平與未被點名的人士，商討為利比亞國防部及卡塔爾提供軍火，言詞間以「玩具」比喻武器，又談及向長年受內戰摧殘、有戰爭罪行的南蘇丹提供軍火的可能。

今開庭處理保釋申請

至於辯方，提案主要針對控方早前披露的加迪奧供詞，包括要求法庭禁止加迪奧在庭上稱呼向乍得總統德比提供的款項為「賄款」，稱加迪奧不可能知道何的送錢意圖，不應容許他在庭上作揣測，應留待陪審團判斷；又指加迪奧引述乍得總統德比的言論只屬傳聞，不應容許呈堂。

雙方已計劃傳召專家證人應訊，其中控方將傳召國際顧問公司Berkeley Research Group的高層Gardner Walkup，預料他將會講述國際石油業的行規與發展，以及捐助國家的一般做法。

辯方提出傳召哈佛大學教授、知名中國專家柯偉林（William Kirby）講述中國一帶一路的發展、及華信與中國政府關係。

雙方均反對對方的專家證人應訊，控方並將傳召另一學者Oriana Mastro反駁柯偉林。
案件11月初開審，法庭將在開審前就上述提案裁決，今日將開庭處理何志平最新一次的保釋申請。

■記者林偉聰、陳建平

上一則
上一則
藥劑師促製新急救尺免計錯劑量

下一則
下一則
絕罰主教首赴梵蒂岡會議 教宗哽咽歡迎

又伊朗 又利比亞 又烏干達
肥平呀
我真係恭喜你呀

呢d就係香港所謂既精英

坐完仲有無機會出番黎

出番黎會唔會變瘦

玩埋軍火？

坐完就梗有機會, 但前題係坐得完

佢可能好快被滅口

我諗佢都係葉公好龍

話就話想國家救佢

食大茶飯

有理由懷疑香港成為軍火轉口港。為維護世界和平，強烈要求美國制裁香港

做醫生做到販賣軍火

屌你 肥平真係瓣瓣齊 d罪狀

眼科名醫，包自己屎眼嗎？？！！！

盲目既眼科醫生

表面野，實情間諜

好彩之前冇比佢保釋

當美國傻咩

我唔覺出奇

孫文都係西醫

我唔覺出奇

孫文係西醫

曼德拉係律師

黨呢？快啲救人啦

唔好俾佢保tim ar出左去死得

吳京交埋稅好去救佢

呢啲咪香港奶共人士成日批評後生仔冇嘅國際視野囉，肥平親身示範何為國際視野

去到美國法庭搵專家講一帶一路發展.... 真係咩策略辯護黎

戰狼快啲救佢喇

為國殺人不犯法
美帝好放人

肥平絕對係重犯

戰爭罪行

原來國屍前老細咁撚有遠見,識得走去玩軍火?

老懵董會唔會知情

即係有埋證據證明係支那走私軍火

條屍應該可以出返黎

肥平又幾撈得

想坐多兩年唔洗死住

肥大了，我的國。

利比亞軍火交易
公然挑戰美帝

四眼肥佬呢獲玩撚完啦，自己係二打六都敢惹美帝，再加上依家貿易戰。放心啦共產黨會好好記住你架啦

起碼廿碌
死肥佬今次gg了

餓親佢老婆

Rip

肥平點判對美國而言連「甜品」都不如，真正「主菜」係要佢做污點證人指證支國

不過估計肥平目前兩條路都死，只係自己認罪就恐怕坐牢一世，但佢肯指證支國就算佢本人有美國保護，但未必保護到佢家人再用來威脅佢（估計支國早一步「保護」佢哋）

你認為佢餵得飽佢老婆咩

做醫生咪算，做咩政治撚

Btw 抵撚死

完成左國家任務 冇利用價值